[數撚圍爐區] 全港最多數撚的POST上線啦 (31)

Post 23:
Post 24:
Post 25:
Post 26:
Post 27:
Post 28:
Post 29:
Post 30:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

MIT Booklist:

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

推

快到

I am always watching you

Discrete math?
測驗考試正路用Euclidean algorithm (有d人好似叫extended Euclidean algorithm?),show俾grader睇你識d野
用CRT solve system個時如果involve d細既modulus,我覺得可以直接by inspection,因為唔係重點

Number theory既話應該好快就唔洗再計呢d野

計\phi好似係equivalent to factoring (under poly-time reduction)?

想問下如果有個2x2 contingency table應該用fisher exact test定chi square test
同埋value 高係咪代表可以reject null hypothesis

depends on個expected frequency係咪>=5
係嘅話用邊個都冇所謂, 方便計就得, <5就用返exact去做

chi square test嘅話係

chem撚讀stat

但n係exponential in input size
仲有計\phi係as least as hard as breaking RSA:

Let n = pq where p, q are distinct primes
\phi(n) = (p-1)(q-1) = n+1 - (p+q), so
p+q = n+1-\phi(n)
pq = n
可以solve p同q

Google左下, 見話計\phi同factoring係equivalent under poly-time randomized reduction (deterministic if assume some version of Riemann Hypothesis)

Me數撚做緊野，咁啱要用到hypothesis testing

你個名

好靜

今日情人節，冇人上水

六常都做爸爸了

得番我哋

個仔一出世就識 Long short term memory

17歲學spectral sequence

有冇人識做

想問 g(x) = square root 3 , g(x^2) = square root 3 / +3 ??

Constant function嚟㗎喎
所以係sqrt(3)

不變 / positive 3 / negative 3 ?

THX
個x唔理咩次方 都係square root 3?

其實大學數可以自學，讀數只係想攞張cert啫

啱

讀analysis已經唔明
仲點讀落去

first bk: Bartle
幾正

拎出黎比大家睇吓

Grad 咗未？會唔會讀M.phil?

Coding試下Roth, Introduction to Coding Theory
仲有
後面呢個連polar codes都有講

crypto唔清楚

香港人都一樣

[/quote]

兩個gay巴

Ok sister

點解Expansion係gradient dot f
rotation就係gradient cross f我睇唔出df/dx哩堆同rotation有咩關係

你睇返本calculus書會有講
再唔岩自己畫公仔

anal真係好正
難怪咁多人笑住咁爛grade

Let S = {0, 1, 1/2, ...}, (0, 1]\S同[0, 1]\S有咩bijection?
淨低既只要諗到S同S\{0}有咩bijection就problem solved

In general, 諗下點解任何兩個countably infinite sets都有bijection

俾d信心check一check definition
(btw你會唔會係唔記得左bijection點定義？)
identity Id: A \to A係咪both injective and surjective?
injectivity: Let a, b in A. a =/= b im唔imply Id(a) =\= Id(b)?
surjectivity: 係咪for all y in A, there exists x in A such that Id(x) = y?

紙張燃點為 華氏451度(攝氏233度)

Analysis係要d時間build up個intuition, 做多d exercise有幫助
有d位你初學會完全唔覺有問題
例如你就咁話take identity Id from (0, 1]\S to [0, 1]\S我都可以問你點解Id係well-defined for this domain and codomain
(因為(0, 1]\S同[0, 1]\S直程係一樣, in general要define到identity from A to B你要A係subset of B)

Let f:R->R

f(x+f(y)+yf(x))=y+f(x)+xf(y) where x, y∈R

Find f(x)

有冇人識？

小學數學無咩人識用簡單方法做

用 Pick's theorem簡單好多

A = i + b/2 -1

=18 + 7/2 - 1

=20.5

限制方法好反智，抹煞人嘅創意

6:56開始睇

P3) 諗下點解LP既optimal solution唔可以係個feasible set既interior point

P4) 用Farkas' Lemma

除咗用Dedekind cuts同埋Cauchy sequence嚟construct real numbers之外，有冇人識用intervals嚟construct reals

希望各位數撚幫推，謝謝！
[DSE] Core Math 數學 MC 對題器 + 數據分析

有冇Ching 可以教下我 c同d

用Entrance exam嚟造題目，暗示東大>>ust🤔

借個位

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

堅決唔抄功課

我估
用廣東話講dse數應該會有好多香港人聽
用英文講大學數就多外國人聽，少香港人
香港人學數心態係學到中學數就夠

個YouTuber除咗講考試，仲有數論、群論等等
如果有YouTuber講中學奧數咁就正

大學ug數其實唔難，有enthusiasm去讀就得
但imo數好講天份，好難攞gold medal

直播教數都ok

又準備1001了

siu mui 1001

me

p